在港台灣人 絕不接受一國兩制

在港台灣人 絕不接受一國兩制

大批市民昨日參與遊行時舉起黃傘。梁志永攝

【反惡法大遊行】

【本報訊】「送中」惡法影響深遠，遭殃者非止港人。有參與遊行的台灣遊客擔心，修例令在港台人被堆砌罪名而遭移交內地受審；內地遊客劉先生擔心，修例牽涉罪行太多，令在港異見人士隨時被遣返「送中」，又指香港獨立的司法制度值得內地參考，而非反過來被內地影響。曾於內地居住的居港俄羅斯人更稱，居港數年已感香港變差，「我們希望中國會進步及步向民主，但現時是將香港變成第二個中國。」

記者：羅智堅 黃翠儀 曾偉龍

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

13萬人走上街頭，力抗送中惡法，遊行隊伍中除擠滿香港人臉孔，亦不難見各地人士身影。居港八年的台灣人張先生表示，台灣對內地司法制度沒有信心，但港府堅持修例，而港台兩地已有不少意見提出單次移交方式建議，港府卻一直拒絕，故認為港府是借陳同佳殺人案作修例藉口。他又表示站出來遊行是支持港人捍衞法治，表明台灣人不會接受台灣實行「一國兩制」。

內地遊客劉先生認為修例牽涉罪行太多，異見者隨時被遣返內地。

居港八年的台灣人張先生表示，站出來遊行是支持港人捍衞法治。

擔心內地堆砌罪名

另一台灣遊客陳小姐表示，台灣當地對陳同佳殺人案高度關注，輿論擔心修例後令在港台人及其他國家的遊客留港期間，可能被內地當局堆砌罪名，進而遭港府移交內地受審；她指香港與內地司法制度完全不同，不認同修例能修補港府聲稱的法律漏洞。

台灣人擔心惡法影響安危，內地人亦感修例斷送香港法制。內地遊客劉先生認為，修例所牽涉罪行太多，一旦通過，在港異見人士隨時被遣返內地，十分恐怖，「（修例通過後）銅鑼灣書店的事件便可合法化」。劉先生不認同特首林鄭月娥指修例是填補司法漏洞，反稱「人權自由才是最重要的價值」。他說香港司法制度一直獨立，亦應繼續獨立，內地應參考香港司法制度，而非被內地的司法制度反過來影響。

另一內地人韓先生表示，早前台灣人權工作者李明哲遭內地當局拘留，反映內地會以司法作為工具打壓異見聲音，憂慮相同事件日後有機會在香港出現；他認為處理陳同佳案的方式，應是由香港與台灣建立撇除內地的司法互助制度。

相關新聞：藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚

台灣遊客陳小姐不認同修例能修補港府聲稱的法律漏洞。

居港俄羅斯人Alexey與太太和子女參與遊行，他直言感到香港變差。

俄國人感香港變差

居港俄羅斯人Alexey昨與太太和子女參與遊行，他曾居中國10年，深感兩地差異，「例如我在那裏上不到很多網站，初時還可以，但幾年後就幾乎甚麼都連不上了」，他指修例有如將民主從香港取去，是一個倒退，自己在港居住數年，亦已感香港變差，「我們希望中國會進步及步向民主，但現時就是將香港變成第二個中國。」

另外，33名台灣法輪功學員上周五飛抵本港，原定參加「反送中條例遊行」，但在香港機場遭攔截，未能成功入境，並遭到分批強制遣返。台灣陸委會關注事件，並要求港府尊重並理性看待台灣民眾合法表達意見。香港入境處則稱不評論個別個案。

上一則
上一則
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈

下一則
下一則
支聯會憂支援異見者被引渡

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法